\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{commands}

% Colored Math
%\definecolor{color-math}{rgb}{0.05, 0.15, 0.45}
\definecolor{color-math}{rgb}{0.02, 0.07, 0.25}
\everymath\expandafter{\the\everymath \color{color-math}}
\def\[#1\]{\begin{align*}#1\end{align*}}

\newenvironment{nalign}{
	\begin{equation}
	\begin{aligned}
}{
	\end{aligned}
	\end{equation}
	\ignorespacesafterend
}

% Glossaries
\RequirePackage[
	nopostdot, toc, nomain, symbols, indexonlyfirst,
	stylemods=longbooktabs,
	style=long3col-booktabs]{glossaries-extra}
%\renewcommand*{\glspostdescription}{}
%\newglossary[nlg]{notation}{not}{ntn}{Symbolverzeichnis}
%\newcommand{\addgloss}[2]{\newglossaryentry{#1}{type=notation,name=#1,description={#2}}}
%\newcommand{\addglossmath}[3]{\newglossaryentry{#3}{category=symbol,type=notation,sort=name,name=\ensuremath{#1},description={#2}}}
%\newcommand{\addglossmath}[3]{\newglossaryentry{#4}{category=symbol,type=notation,sort=name,name={#1},symbol=\ensuremath{#2},description={#3}}}
\newcommand{\addglossmath}[3]{\glsxtrnewsymbol[description={#2}]{#3}{\ensuremath{#1}}}
\renewcommand{\glstextformat}[1]{\ifcsdef{theglstext}{\theglstext}{#1}}
\newcommand{\glsmath}[2]{\def\theglstext{#1} \gls{#2} \undef\theglstext}
\newcommand{\glsmathrel}[2]{\def\theglstext{#1} \mathrel{\gls{#2}} \undef\theglstext}
\makeglossaries

% General
\newcommand{\textover}[2]{\overset{\mathclap{\color{black}\strut\text{#1}}}#2} % use for text above relation sign, eg. =, <, >, etc.
\newcommand{\Def}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\pr}[1]{\left(#1\right)}
\newcommand{\br}[1]{\left\{#1\right\}}
\newcommand{\signature}[1]{\newline{\null\hfill \raggedleft -- \emph{#1}}}

\newcommand{\coloniff}{\mathrel{{\vcentcolon}{\iff}}}

\def\stdfield{K}
\newcommand{\setStdField}[1]{\def\stdfield{#1}}

\setlist[enumerate,1]{label={(\arabic*)}}
\setlist[enumerate,2]{label={(\arabic*)}}

%\newcolumntype{L}{>{\(}l<{\)}}
%\newcolumntype{C}{>{\(}c<{\)}}
%\newcolumntype{R}{>{\(}r<{\)}}

\RequirePackage{graphicx}
\newcommand{\Vrt}[1]{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{${#1}$}}}
\newcommand{\vlss}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$<$}}}
\newcommand{\vleq}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$\leq$}}}
\newcommand{\vgrt}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$>$}}}
\newcommand{\vgeq}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$\geq$}}}
\newcommand{\vneq}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$\neq$}}}
\newcommand{\veq}{\mathrel{\rotatebox[origin=c]{-90}{$=$}}}

% Sets
\addglossmath{\mathbb{N}}{Menge der natürlichen Zahlen ohne Null}{ntn:NaturalNumbers}
\newcommand{\Nats}{\glsmath{\mathbb{N}}{ntn:NaturalNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{N}_0}{Menge der natürlichen Zahlen und Null}{ntn:NaturalNumbersWithZero}
\newcommand{\NatsZ}{\glsmath{\mathbb{N}_0}{ntn:NaturalNumbersWithZero}}
\addglossmath{\mathbb{Z}}{Menge der ganzen Zahlen}{ntn:IntegerNumbers}
\newcommand{\Ints}{\glsmath{\mathbb{Z}}{ntn:IntegerNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{Q}}{Menge der rationalen Zahlen}{ntn:RationalNumbers}
\newcommand{\Rats}{\glsmath{\mathbb{Q}}{ntn:RationalNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{R}}{Menge der reellen Zahlen}{ntn:RealNumbers}
\newcommand{\Reals}{\glsmath{\mathbb{R}}{ntn:RealNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{C}}{Menge der komplexen Zahlen}{ntn:ComplexNumbers}
\newcommand{\Cmplx}{\glsmath{\mathbb{C}}{ntn:ComplexNumbers}}
\addglossmath{\mathbb{H}}{Menge der Quaternionen}{ntn:Quaternions}
\newcommand{\Quats}{\glsmath{\mathbb{H}}{ntn:Quaternions}}
\addglossmath{\mathbb{S}^d}{Sphäre im \(\Reals^{d+1}\)}{ntn:Sphere}
\newcommand{\Sphere}[1]{\glsmath{\mathbb{S}^{#1}}{ntn:Sphere}}
\addglossmath{\mathbb{H}_{x}}{Hemisphäre mit Pol x}{ntn:Hemisphere}
\newcommand{\Hemisphere}[1]{\glsmath{\mathbb{H}_{#1}}{ntn:Hemisphere}}
\addglossmath{{[a..b]}}{ganzzahliges Intervall, also \(\{ x \in \Ints : a \leq x \leq b \}\)}{ntn:IntegerIntervall}
\newcommand{\IntvN}[1]{\glsmath{[1..#1]}{ntn:IntegerIntervall}}
\newcommand{\IntFromTo}[2]{\glsmath{[#1..#2]}{ntn:IntegerIntervall}}
\addglossmath{\{\star\}}{Einpunktmenge}{ntn:SingSet}
\newcommand{\1}[0]{\gls{ntn:SingSet}}

% Set Operators
\addglossmath{{M}^{\times}}{Menge der invertierbaren Elemente}{ntn:SetUnits}
\newcommand{\Units}[1]{\glsmath{{#1}^{\times}}{ntn:SetUnits}}
\addglossmath{\mathrm{Pot}}{Potenzmenge, Menge aller Teilmengen}{ntn:Pot}
\newcommand{\Pot}[1]{\gls{ntn:Pot}(#1)}
\addglossmath{\mathrm{Pot}_k}{k-Potenzmenge, Menge aller Teilmengen der Ordnung k}{ntn:PotK}
\newcommand{\PotK}[2]{\glsmath{\mathrm{Pot}_{#1}(#2)}{ntn:PotK}}
\addglossmath{X^\complement}{Komplement der Menge}{ntn:SetComplement}
\newcommand{\stcomp}[1]{\glsmath{{#1}^\complement}{ntn:SetComplement}}
\addglossmath{\subset}{nicht notwendigerweise strikte\footnotemark[1] Teilmenge}{ntn:SubsetEq}
\newcommand{\SubsetEq}{\glsmath{\subset}{ntn:SubsetEq}}
\DeclarePairedDelimiterX{\cardHelper}[1]{|}{|}{#1}
\addglossmath{\cardHelper{X}}{Kardinalität von \(X\)}{ntn:Cardinality}
\newcommand{\Card}[1]{\glsmath{\cardHelper{#1}}{ntn:Cardinality}}
\DeclareMathOperator{\quotHelper}{/}
\addglossmath{{{\textstyle X}\quotHelper{\textstyle \backsim}}}{Quotientenmenge entsprechend einer Äquivalenzrelation \(\backsim\)}{ntn:SetQuotient}
\newcommand{\Quot}[2]{\glsmath{{\textstyle #1}\quotHelper{\textstyle #2}}{ntn:SetQuotient}}

% Category Stuff
\addglossmath{X \twoheadrightarrow Y}{Surjektion \(X \to Y\)}{ntn:Surjection}
\newcommand{\Onto}[1][]{\glsmath{\,\twoheadrightarrow\,}{ntn:Surjection}}
\addglossmath{\mathrm{id}, \mathrm{id}_X}{Identitätsmorphismus (auf \(X\))}{ntn:Id}
\newcommand{\Id}[1][]{\glsmath{\mathrm{id}_{#1}}{ntn:Id}}
\addglossmath{\mathrm{dom}\,f}{Startmenge von \(f\)}{ntn:Source}
\newcommand{\Source}{\glsmath{\mathrm{dom}\,}{ntn:Source}}
\addglossmath{\mathrm{codom}\,f}{Zielmenge von \(f\)}{ntn:Target}
\newcommand{\Target}{\glsmath{\mathrm{codom}\,}{ntn:Target}}
\addglossmath{\mathrm{img}\,f}{Bildmenge von \(f\)}{ntn:Image}
\newcommand{\Image}{\glsmath{\mathrm{img}\,}{ntn:Image}}
\newcommand{\restrbar}[2]{\,\big|_{\raisebox{0.4ex}{\(#1\)}}^{\raisebox{-0.8ex}{\(#2\)}}}
\addglossmath{{f}\restrbar{A}{B}}{Einschränkung der Start bzw. Zielmenge der Abbildung \(f\) auf \(A \subseteq \Source f\) bzw. \(B \subseteq \Target f\)}{ntn:RestrictMapping}
\newcommand{\RestrSrc}[2]{\glsmath{{#1}\restrbar{#2}{}}{ntn:RestrictMapping}}
\newcommand{\RestrTgt}[2]{\glsmath{{#1}\restrbar{}{#2}}{ntn:RestrictMapping}}
\newcommand{\Restr}[3]{\glsmath{{#1}\restrbar{#2}{#3}}{ntn:RestrictMapping}}
\newcommand{\restr}[2]{\glsmath{\textcolor{red}{{#1}\big|_{#2}}}{ntn:RestrictMapping}}
\addglossmath{\mathrm{Hom}_{\stdfield}(X,Y)}{Menge der \(\stdfield\)-linearen Abbildungen \(X \to Y\)}{ntn:Homomorphisms}
\newcommand{\Hom}[3][\stdfield]{\glsmath{\mathrm{Hom}_{#1}({#2},{#3})}{ntn:Homomorphisms}}
\addglossmath{\mathrm{Iso}_{\stdfield}(X,Y)}{Menge der Isomorphismen \(X \to Y\)}{ntn:Isomorphisms}
\newcommand{\Iso}[3][\stdfield]{\glsmath{\mathrm{Iso}_{#1}({#2},{#3})}{ntn:Isomorphisms}}
\addglossmath{\mathrm{End}_{\stdfield}(X)}{Menge der Homomorphismen \(X \to X\)}{ntn:Endomorphisms}
\newcommand{\End}[2][\stdfield]{\glsmath{\mathrm{End}_{#1}({#2})}{ntn:Endomorphisms}}
\addglossmath{\mathrm{Aut}_{\stdfield}(X)}{Menge der Isomorphismen \(X \to X\)}{ntn:Automorphisms}
\newcommand{\Aut}[2][\stdfield]{\glsmath{\mathrm{Aut}_{#1}({#2})}{ntn:Automorphisms}}
\addglossmath{L\text{-Mod}}{Kategorie der \(L\)-Moduln}{ntn:LModules}
\newcommand{\LieModules}[1][L]{\glsmath{{#1}\text{-Mod}}{ntn:LModules}}

% Graph Stuff
\addglossmath{K(n,k)}{\(n\)-\(k\)-Knesergraph}{ntn:KneserGraph}
\newcommand{\Kneser}[2]{\glsmath{K({#1},{#2})}{ntn:KneserGraph}}
\addglossmath{G_1 \cong G_2}{Graphisomorphie}{ntn:GraphIsomorphism}
\newcommand{\GraphIso}{\glsmathrel{\cong}{ntn:GraphIsomorphism}}
\addglossmath{\chi(G)}{Graphchromatische Zahl von \(G\)}{ntn:ChromaticNumber}
\newcommand{\Chrom}[1]{\glsmath{\chi({#1})}{ntn:ChromaticNumber}}

\newcommand{\Adjacent}[1][.7em]{\mathrel{\rule[.5ex]{#1}{.4pt}}}
\newcommand{\NotAdjacent}[1][.7em]{\mathrel{\centernot{\adjacent[#1]}}}

% Ring Stuff
\addglossmath{R \leq_{\text{R}} S}{Teilring}{ntn:SubRing}
\newcommand{\SubRing}{\glsmathrel{\leq_{\text{R}}}{ntn:SubRing}}
\newcommand{\NotSubRing}{\glsmathrel{\not\leq_{\text{R}}}{ntn:SubRing}}
\newcommand{\PrpSubRing}{\glsmathrel{<_{\text{R}}}{ntn:SubRing}}
\addglossmath{I \trianglelefteq R}{\(I\) Ideal in \(R\)}{ntn:Ideal}
\newcommand{\Ideal}{\glsmathrel{\trianglelefteq}{ntn:Ideal}}
\newcommand{\PrpIdeal}{\glsmathrel{\triangleleft}{ntn:Ideal}}
\addglossmath{\langle{i_1, \ldots, i_n}\rangle_{\text{Ideal}}}{Ideal-Erzeugnis}{ntn:IdealSpan}
\newcommand{\IdealSpan}[1]{\glsmath{\langle {#1} \rangle_{\text{Ideal}}}{ntn:IdealSpan}}
\addglossmath{\langle{{i}\,|\,{R}}\rangle_{\text{Ideal}}}{Ideal-Erzeugnis der Ringelemente mit Relationen \(R\)}{ntn:IdealSpanRelations}
\newcommand{\IdealSpanRel}[2]{\glsmath{\langle{#1}\,|\,{#2}\rangle_{\text{Ideal}}}{ntn:IdealSpanRelations}}

\addglossmath{R[X]}{Polynomring in \(X\) über dem Ring \(R\)}{ntn:PolynomialRing}
\newcommand{\PolyRing}[2][X]{\glsmath{{#2}[{#1}]}{ntn:PolynomialRing}}
\addglossmath{R(X)}{Polynomkörper in \(X\) über dem Ring \(R\)}{ntn:PolynomialField}
\newcommand{\PolyField}[2][X]{\glsmath{{#2}({#1})}{ntn:PolynomialField}}

% Vector Stuff
\DeclarePairedDelimiterX{\normHelper}[1]{\lVert}{\rVert}{#1}
\addglossmath{\normHelper{x}}{(euklidische) Norm von x}{ntn:Norm}
\newcommand{\Norm}[1]{\glsmath{\normHelper{#1}}{ntn:Norm}}
\addglossmath{\mathrm{spur}\,x}{Spur von Endomorphismus \(x\)) (Summe der Diagonaleinträge)}{ntn:Trace}
\newcommand{\Trace}{\glsmath{\mathrm{spur}}{ntn:Trace}}
\addglossmath{\mathrm{det}\,x}{Determinante von Endomorphismus \(x\)}{ntn:Determinant}
\newcommand{\Det}{\glsmath{\mathrm{det}\,}{ntn:Determinant}}
\addglossmath{\mathrm{ker}\,x}{Kern von \(x\) (Urbild des neutralen Elements)}{ntn:Kern}
\newcommand{\Kernel}{\glsmath{\mathrm{ker}\,}{ntn:Kern}}
\addglossmath{\mathrm{rng}\,x}{Rang von \(x\) (Dimension des Bildraums)}{ntn:Rank}
\newcommand{\Rank}{\glsmath{\mathrm{rng}\,}{ntn:Rank}}
\addglossmath{\mathrm{def}\,x}{Defekt von \(x\) (Dimension des Kerns)}{ntn:Defect}
\newcommand{\Defect}{\glsmath{\mathrm{def}\,}{ntn:Defect}}
\addglossmath{\mathrm{dim}_{\stdfield}\,V}{Dimension von \(V\) als \(\stdfield\)-Vektorraum}{ntn:Dimension}
\newcommand{\Dim}[2][\stdfield]{\glsmath{\mathrm{dim}_{#1}\,{#2}}{ntn:Dimension}}
\addglossmath{\mu_x}{Minimalpolynom von Endomorphismus \(x\)}{ntn:MinimalPolynomial}
\newcommand{\MinPoly}[1]{\glsmath{\mu_{#1}}{ntn:MinimalPolynomial}}
\addglossmath{\chi_x}{charakteristisches Polynom von Endomorphismus \(x\)}{ntn:CharacteristicPolynomial}
\newcommand{\CharPoly}[1]{\glsmath{\chi_{#1}}{ntn:CharacteristicPolynomial}}

\addglossmath{V^{\ast}}{Dualraum \(\Hom{V}{K}\) vom \(K\)-Vektorraum \(V\)}{ntn:DualSpace}
\newcommand{\Dual}[1]{\glsmath{{#1}^{\ast}}{ntn:DualSpace}}
\addglossmath{\langle{v_1, \ldots, v_n}\rangle_{\stdfield\text{-VR}}}{\(\stdfield\)-Vektorraum-Erzeugnis}{ntn:VectorSpan}
\newcommand{\VecSpan}[2][\stdfield]{\glsmath{\langle {#2} \rangle_{{#1}\text{-VR}}}{ntn:VectorSpan}}
\addglossmath{\langle{v}\,|\,{R}\rangle_{\stdfield\text{-VR}}}{\(\stdfield\)-Vektorraum-Erzeugnis der Vektoren mit Relationen \(R\)}{ntn:VectorSpanRelations}
\newcommand{\VecSpanRel}[3][\stdfield]{\glsmath{\langle{#2}\,|\,{#3}\rangle_{{#1}\text{-VR}}}{ntn:VectorSpanRelations}}
\addglossmath{\mathbb{0}}{trivialer \(\stdfield\)-Vektorraum}{ntn:TrivialVectorSpace}
\newcommand{\NullSpace}{\glsmath{\mathbb{0}}{ntn:TrivialVectorSpace}}

\addglossmath{\mathrm{diag}(d_1, \ldots, d_n)}{Diagonalmatrix mit Diagonaleinträgen \(d_1, \ldots, d_n\)}{ntn:DiagonalMatrix}
\newcommand{\DiagMat}[1]{\glsmath{\mathrm{diag}({#1})}{ntn:DiagonalMatrix}}
\addglossmath{X^{\mathrm{tr}}}{Transposition}{ntn:MatrixTransposition}
\newcommand{\TpMat}[1]{\glsmath{{#1}^{\mathrm{tr}}}{ntn:MatrixTransposition}}
\addglossmath{X^{\mathrm{ad}}}{Adjunktion}{ntn:MatrixAdjunction}
\newcommand{\AdMat}[1]{\glsmath{{#1}^{\mathrm{ad}}}{ntn:MatrixAdjunction}}
\addglossmath{E_n}{\(n \times n\) Einheitsmatrix}{ntn:IdentityMatrix}
\newcommand{\IdMat}[1][n]{\glsmath{E_{#1}}{ntn:IdentityMatrix}}

\addglossmath{U \leq_{K-\text{VR}} V}{\(\stdfield\)-Untervektorraum}{ntn:SubVectorspace}
\newcommand{\SubVec}[1][\stdfield]{\glsmathrel{\leq_{{#1}\text{-VR}}}{ntn:SubVectorspace}}
\newcommand{\NotSubVec}[1][\stdfield]{\glsmathrel{\not\leq_{{#1}\text{-VR}}}{ntn:SubVectorspace}}
\newcommand{\PrpSubVec}[1][\stdfield]{\glsmathrel{<_{{#1}\text{-VR}}}{ntn:SubVectorspace}}

\addglossmath{\sigma_y}{Spiegelung an \(\Ortho{\VecSpan[\Reals]{y}}\)}{ntn:ReflectionEndomorphism}
\newcommand{\Reflection}[1]{\glsmath{\sigma_{#1}}{ntn:ReflectionEndomorphism}}
\addglossmath{(\,{-}\,|\,{=}\,)}{Skalarprodukt}{ntn:DotProduct}
\newcommand{\DotProd}[2]{\glsmath{(\,{#1}\,|\,{#2}\,)}{ntn:DotProduct}}
% alternatives \llangle \rrangle, \lcurvyaangle \rcurvyangle
\addglossmath{\llparenthesis\,{-}\,|\,{=}\,\rrparenthesis}{normalisiertes Skalarprodukt (spitze Klammern)}{ntn:NormalizedDotProduct}
\newcommand{\NrmDotProd}[2]{\glsmath{\llparenthesis\,{#1}\,|\,{#2}\,\rrparenthesis}{ntn:NormalizedDotProduct}}
\addglossmath{\alpha^{\vee}}{duale Wurzel}{ntn:NormalizedVector}
\newcommand{\Nrm}[1]{\glsmath{{#1}^{\vee}}{ntn:NormalizedVector}}
\addglossmath{v_1 \perp_{\phi} v_2}{\(v_1, v_2\) sind orthogonal bezüglich der Sesqui-/Bilinearform \(\phi\)}{ntn:OrthogonalRelation}
\newcommand{\RelOrtho}[1][]{\glsmathrel{\perp_{#1}}{ntn:OrthogonalRelation}}
\newcommand{\NotRelOrtho}[1][]{\glsmathrel{\not\perp_{#1}}{ntn:OrthogonalRelation}}
\addglossmath{V^{\perp_{\phi}}}{Orthogonalraum von V}{ntn:OrthogonalSpace}
\newcommand{\Ortho}[2][]{\glsmath{{#2}^{\perp_{#1}}}{ntn:OrthogonalSpace}}
\addglossmath{\mathrm{Rad}\,x}{Radikal von \(x\)}{ntn:HomRadical}
\newcommand{\Rad}[1]{\glsmath{\mathrm{Rad}\,{#1}}{ntn:HomRadical}}

% Algebra Stuff
\addglossmath{\langle{v_1, \ldots, v_n}\rangle_{K\text{-Alg}}}{\(K\)-Algebren-Erzeugnis}{ntn:AlgebraSpan}
\newcommand{\AlgSpan}[1]{\glsmath{\langle{#1}\rangle_{K\text{-Alg}}}{ntn:AlgebraSpan}}
\addglossmath{\langle{v}\,|\,{R}\rangle_{K\text{-Alg}}}{\(K\)-Algebren-Erzeugnis der Vektoren mit Relationen \(R\)}{ntn:AlgebraSpanRelations}
\newcommand{\AlgSpanRel}[2]{\glsmath{\langle{#1}\,|\,{#2}\rangle_{K\text{-Alg}}}{ntn:AlgebraSpanRelations}}

\addglossmath{A_1 \cong A_2}{\(K\)-Algebren-Isomorphie}{ntn:AlgebraIsomorphism}
\newcommand{\AlgIso}{\glsmathrel{\cong}{ntn:AlgebraIsomorphism}}

\addglossmath{U \leq A}{Unteralgebra}{ntn:SubAlgebra}
\newcommand{\SubAlg}[1][\stdfield]{\glsmathrel{\leq_{{#1}\text{-Alg}}}{ntn:SubAlgebra}}
\newcommand{\NotSubAlg}[1][\stdfield]{\glsmathrel{\not\leq_{{#1}\text{-Alg}}}{ntn:SubAlgebra}}
\newcommand{\PrpSubAlg}[1][\stdfield]{\glsmathrel{<_{{#1}\text{-Alg}}}{ntn:SubAlgebra}}

\addglossmath{K \langle X \rangle}{Monoidalgebra von \(\Kleene{X}\) über Körper \(K\)}{ntn:FreeAssociativeAlgebra}
\newcommand{\FreeAlg}[2][\stdfield]{\glsmath{{#1}\langle{#2}\rangle}{ntn:FreeAssociativeAlgebra}}

% Group Stuff
\addglossmath{\mathrm{S}_X}{Symmetrische Gruppe auf \(X\)}{ntn:SymmetricGroup}
\newcommand{\Sym}[1]{\glsmath{\mathrm{S}_{#1}}{ntn:SymmetricGroup}}

\addglossmath{\mathrm{GL}(V)}{Automorphismengruppe \(\Aut{V}\), \(V\) Vektorraum}{ntn:LinearGroup}
\newcommand{\GL}[1]{\glsmath{\mathrm{GL}({#1})}{ntn:LinearGroup}}
\addglossmath{\mathrm{SL}(V)}{Gruppe der \(X \in \Aut{V}\) mit \(\Det{X} = 1\)}{ntn:SpecialLinearGroup}
\newcommand{\SL}[1]{\glsmath{\mathrm{SL}({#1})}{ntn:SpecialLinearGroup}}
\addglossmath{\mathrm{O}(V)}{Gruppe der \(X \in \Aut{V}\) mit \(X^{-1} = \TpMat{X}\)}{ntn:OrthogonalLinearGroup}
\newcommand{\OL}[1]{\glsmath{\mathrm{O}({#1})}{ntn:OrthogonalLinearGroup}}

\addglossmath{\mathrm{GL}_n(R)}{lineare Gruppe; invertierbaren Matrizen aus \(R^{n \times n}\), \(R\) Ring}{ntn:LinearGroupN}
\newcommand{\GLn}[2][n]{\glsmath{\mathrm{GL}_{#1}({#2})}{ntn:LinearGroupN}}
\addglossmath{\mathrm{SL}_n(R)}{spezielle lineare Gruppe; \(X \in \GLn{R}\) mit \(\Det{X} = 1\)}{ntn:SpecialLinearGroupN}
\newcommand{\SLn}[2][n]{\glsmath{\mathrm{SL}_{#1}({#2})}{ntn:SpecialLinearGroupN}}
\addglossmath{\mathrm{O}_n(R)}{orthogonale Gruppe; \(X \in \GLn{R}\) mit \(\TpMat{X} X = \IdMat\)}{ntn:OrthogonalGroupN}
\newcommand{\OLn}[2][n]{\glsmath{\mathrm{O}_{#1}({#2})}{ntn:OrthogonalGroupN}}
\addglossmath{\mathrm{U}_n(R)}{unitäre Gruppe; \(X \in \GLn{R}\) mit \(\AdMat{X} X = \IdMat\)}{ntn:UnitaryGroupN}
\newcommand{\ULn}[2][n]{\glsmath{\mathrm{U}_{#1}({#2})}{ntn:UnitaryGroupN}}

\addglossmath{U \leq_{\text{Grp}} V}{Untergruppe}{ntn:SubGroup}
\newcommand{\SubGrp}{\glsmath{\leq_{\text{Grp}}}{ntn:SubGroup}}
\newcommand{\NotSubGrp}{\glsmath{\leq_{\text{Grp}}}{ntn:SubGroup}}
\newcommand{\PrpSubGrp}{\glsmath{<_{\text{Grp}}}{ntn:SubGroup}}
\addglossmath{\langle{g_1, \ldots, g_n}\rangle_{\text{Grp}}}{Gruppen-Erzeugnis}{ntn:GroupSpan}
\newcommand{\GrpSpan}[1]{\glsmath{\langle {#1} \rangle_{\text{Grp}}}{ntn:GroupSpan}}
\addglossmath{\langle{g}\,|\,{R}\rangle_{\text{Grp}}}{Gruppen-Erzeugnis der Vektoren mit Relationen \(R\)}{ntn:GroupSpanRelations}
\newcommand{\GrpSpanRel}[2]{\glsmath{\langle{#1}\,|\,{#2}\rangle_{\text{Grp}}}{ntn:GroupSpanRelations}}

% Lie Algebra Stuff
\addglossmath{\mathfrak{g}(G)}{Lie-Algebra der Lie-Gruppe \(G\)}{ntn:LieGroupAlgebra}
\newcommand{\g}[1]{\glsmath{\mathfrak{g}({#1})}{ntn:LieGroupAlgebra}}

\addglossmath{\mathfrak{gl}(V)}{Lie-Algebra der \(K\)-Endomorphismen von \(V\), \(V\) \(K\)-Vektorraum}{ntn:LinearAlgebra}
\newcommand{\gl}[1]{\glsmath{\mathfrak{gl}({#1})}{ntn:LinearAlgebra}}
\addglossmath{\mathfrak{sl}(V)}{Lie-Algebra der \(X \in \gl{V}\) mit \(\Trace(X) = 0\)}{ntn:SpecialLinearAlgebra}
\renewcommand{\sl}[1]{\glsmath{\mathfrak{sl}({#1})}{ntn:SpecialLinearAlgebra}}

\addglossmath{\mathfrak{gl}_n(K)}{Lie-Algebra \(K^{n \times n}\), \(K\) Körper}{ntn:LinearAlgebraN}
\newcommand{\gln}[2][n]{\glsmath{\mathfrak{gl}_{#1}({#2})}{ntn:LinearAlgebraN}}
\addglossmath{\mathfrak{sl}_n(K)}{Lie-Algebra der \(X \in \gln{K}\) mit \(\Trace X = 0\)}{ntn:SpecialLinearAlgebraN}
\newcommand{\sln}[2][n]{\glsmath{\mathfrak{sl}_{#1}({#2})}{ntn:SpecialLinearAlgebraN}}
\addglossmath{\mathfrak{o}_n(K)}{Lie-Algebra der \(X \in \gln{K}\) mit \(X + \TpMat{X} = 0\)}{ntn:OrthogonalAlgebraN}
\newcommand{\oln}[2][n]{\glsmath{\mathfrak{o}_{#1}({#2})}{ntn:OrthogonalAlgebraN}}
\addglossmath{\mathfrak{u}_n(K)}{Lie-Algebra der \(X \in \gln{K}\) mit \(X + \AdMat{X} = 0\)}{ntn:UnitaryAlgebraN}
\newcommand{\uln}[2][n]{\glsmath{\mathfrak{u}_{#1}({#2})}{ntn:UnitaryAlgebraN}}

\addglossmath{L_1 \cong L_2}{Lie-Algebren-Isomorphie}{ntn:LieIsomorphism}
\newcommand{\LieIso}{\glsmathrel{\cong}{ntn:LieIsomorphism}}
\addglossmath{V_1 \cong V_2}{Lie-Moduln-Isomorphie}{ntn:LieModuleIsomorphism}
\newcommand{\LieModIso}{\glsmathrel{\cong}{ntn:LieModuleIsomorphism}}

\addglossmath{\mathrm{Der}(A)}{Derivationen der \(K\)-Algebra \(A\)}{ntn:Derivations}
\newcommand{\Der}[1]{\glsmath{\mathrm{Der}({#1})}{ntn:Derivations}}
\addglossmath{\mathrm{ad}_{L}~x}{Adjunktion mit \(x\) in \(L\)}{ntn:Adjunction}
\newcommand{\Ad}[1][L]{\glsmath{\mathrm{ad}_{#1}}{ntn:Adjunction}}
\addglossmath{\kappa_L}{Killing-Form von \(L\)}{ntn:KillingForm}
\newcommand{\Kill}[1][L]{\glsmath{\kappa_{#1}}{ntn:KillingForm}}
\addglossmath{c_{\phi}}{Casimir-Element von \(\phi\)}{ntn:CasimirElement}
\newcommand{\Casimir}[1][\phi]{\glsmath{c_{#1}}{ntn:CasimirElement}}

\addglossmath{U \mathrel{\leq} L}{Lie-Unteralgebra}{ntn:LieSubAlgebra}
\newcommand{\SubLieAlg}{\glsmathrel{\leq}{ntn:LieSubAlgebra}}
\newcommand{\NotSubLieAlg}{\glsmathrel{\not\leq}{ntn:LieSubAlgebra}}
\newcommand{\PrpSubLieAlg}{\glsmathrel{<}{ntn:LieSubAlgebra}}
\addglossmath{U \leq_L M}{\(L\)-Untermodul}{ntn:LieSubModule}
\newcommand{\SubLieMod}[1][L]{\glsmathrel{\leq_{#1}}{ntn:LieSubModule}}
\newcommand{\NotSubLieMod}[1][L]{\glsmathrel{\not\leq_{#1}}{ntn:LieSubModule}}
\newcommand{\PrpSubLieMod}[1][L]{\glsmathrel{<_{#1}}{ntn:LieSubModule}}

\addglossmath{\langle{v_1, \ldots, v_n}\rangle}{Lie-Algebren-Erzeugnis}{ntn:LieAlgebraSpan}
\newcommand{\LieSpan}[1]{\glsmath{\langle{#1}\rangle}{ntn:LieAlgebraSpan}}
\addglossmath{\langle{v}\,|\,{R}\rangle}{Lie-Algebren-Erzeugnis der Vektoren mit Relationen \(R\)}{ntn:LieAlgebraSpanRelations}
\newcommand{\LieSpanRel}[2]{\glsmath{\langle{#1}\,|\,{#2}\rangle}{ntn:LieAlgebraSpanRelations}}
\addglossmath{N_L(A)}{Normalisator}{ntn:Normalizer}
\newcommand{\Normalizer}[2][L]{\glsmath{N_{#1}({#2})}{ntn:Normalizer}}
\addglossmath{C_L(A)}{Zentralisator}{ntn:Centralizer}
\newcommand{\Centralizer}[2][L]{\glsmath{C_{#1}({#2})}{ntn:Centralizer}}
\addglossmath{Z(L)}{Zentrum}{ntn:Center}
\newcommand{\Center}[1]{\glsmath{Z(L)}{ntn:Center}}
\addglossmath{L^{(n)}}{\(n\)-tes Glied der Kommutatorreihe von \(L\)}{ntn:LieCommutator}
\newcommand{\LieCommut}[2][1]{\glsmath{{#2}^{(#1)}}{ntn:LieCommutator}}
\addglossmath{L^{n}}{\(n\)-tes Glied der Zentralreihe von \(L\)}{ntn:LieCentralSeries}
\newcommand{\LieCentrl}[2][1]{\glsmath{{#2}^{#1}}{ntn:LieCentralSeries}}
\addglossmath{\mathrm{Rad}\,L}{Radikal von \(L\) (maximales, auflösbares Ideal)}{ntn:Radical}
\newcommand{\LieRad}[1]{\glsmath{\mathrm{Rad}\,{#1}}{ntn:Radical}}
\addglossmath{V_{\lambda}}{Gewichtsraum von \(L\) zu Gewicht \(\lambda\)}{ntn:WeightSpace}
\newcommand{\WeightSpace}[2]{\glsmath{{#1}_{#2}}{ntn:WeightSpace}}
\addglossmath{L_{\alpha}}{Wurzelraum zu \(\alpha\)}{ntn:RootSpace}
\newcommand{\RootSpace}[2][L]{\glsmath{{#1}_{#2}}{ntn:RootSpace}}

\addglossmath{\mathcal{W}_{\Phi}}{Weylgruppe des Wurzelsystems \(\Phi\)}{ntn:WeylGroup}
\newcommand{\Weyl}[1][\Phi]{\glsmath{\mathcal{W}_{#1}}{ntn:WeylGroup}}

\addglossmath{\Phi^+}{positive Wurzeln von \(\Phi\)}{ntn:PositiveRoots}
\newcommand{\PosRoots}[1][\Phi]{\glsmath{{#1}^+}{ntn:PositiveRoots}}
\addglossmath{\Phi^-}{negative Wurzeln von \(\Phi\)}{ntn:NegativeRoots}
\newcommand{\NegRoots}[1][\Phi]{\glsmath{{#1}^-}{ntn:NegativeRoots}}
\addglossmath{\Delta(x)}{unzerlegbare Vektoren aus \(\Aligned{\Phi}{x}\)}{ntn:IrreducibleRoots}
\newcommand{\Irred}[1]{\glsmath{\Delta({#1})}{ntn:IrreducibleRoots}}
\addglossmath{x \prec y}{Halbordnung bezüglich Basisdarstellung eines Wurzelsystems}{ntn:BaseRelatedSmaller}
\newcommand{\Smaller}{\glsmathrel{\prec}{ntn:BaseRelatedSmaller}}

\addglossmath{\mathfrak{U}(L)}{universelle Einhüllende von \(L\)}{ntn:UniversalEnvelopingAlgebra}
\newcommand{\Envelope}[1][L]{\glsmath{\mathfrak{U}({#1})}{ntn:UniversalEnvelopingAlgebra}}
\addglossmath{\mathcal{F}_{K,X}}{freie Lie-Algebra auf \(X\) über Körper \(K\)}{ntn:FreeLieAlgebra}
\newcommand{\FreeLieAlg}[2][\stdfield]{\glsmath{\mathcal{F}_{#1,#2}}{ntn:FreeLieAlgebra}}

\addglossmath{\mathfrak{g}'(A)}{Kac-Moody Lie-Algebra}{ntn:KacMoodyLieAlgebraA}
\newcommand{\KMLieAlgA}[1][A]{\glsmath{\mathfrak{g}'({#1})}{ntn:KacMoodyLieAlgebraA}}
\addglossmath{\mathfrak{g}(A)}{Kac-Moody Lie-Algebra}{ntn:KacMoodyLieAlgebraB}
\newcommand{\KMLieAlgB}[1][A]{\glsmath{\mathfrak{g}({#1})}{ntn:KacMoodyLieAlgebraB}}

\addglossmath{\mathcal{U}_q(L)}{quantisierte universelle Einhüllende von \(L\)}{ntn:QunatizedUniversalEnvelopingAlgebra}
\newcommand{\QuantEnvelope}[1][L]{\glsmath{\mathfrak{U}_q({#1})}{ntn:QunatizedUniversalEnvelopingAlgebra}}

% Topology Stuff
\newcommand{\closureHelper}[2][-2]{\overline{{}\mkern#1mu#2\mkern-#1mu}}
\addglossmath{\closureHelper{M}}{(topologischer) Abschluss}{ntn:Closure}
\newcommand{\Closure}[1]{\glsmath{\closureHelper{#1}}{ntn:Closure}}

% Analysis Stuff
\addglossmath{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}t}}{Ableitung nach \(t\)}{ntn:Differential}
\newcommand{\Diff}[1][t]{\glsmath{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}#1}}{ntn:Differential}}
\addglossmath{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}t} f |_{t = t_0} }{Ableitung von \(f\) nach \(t\) evaluiert bei \(t_0\)}{ntn:DifferentialAt}
\newcommand{\DiffAt}[3][t]{\glsmath{\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}#1}\left.#2\right|_{#1 = #3}}{ntn:DifferentialAt}}

% Geometry Stuff
% \sphericalangle would be preferred
\addglossmath{x \sphericalangle y}{Winkel zwischen \(x\) und \(y\)}{ntn:Angle}
\newcommand{\Angle}[2]{\glsmath{{#1} \sphericalangle {#2}}{ntn:Angle}}
\addglossmath{S^+(x)}{Vektoren aus \(S\) mit spitzem Winkel zu \(x\)}{ntn:AlignedVectors}
\newcommand{\Aligned}[2]{\glsmath{{#1}^+({#2})}{ntn:AlignedVectors}}

% Combinartory Stuff
\newcommand{\gaussBinomHelper}{\genfrac{[}{]}{0pt}{}}
\addglossmath{\gaussBinomHelper{a}{b}_q}{Gauß'scher Binomialkoeffizient}{ntn:GaussianBinomials}
\newcommand{\GaussBinom}[3][q]{\glsmath{\gaussBinomHelper{#2}{#3}_{#1}}{ntn:GaussianBinomials}}

\addglossmath{\delta_i^j}{Kronecker-Delta}{ntn:KroneckerDelta}
\newcommand{\Kronecker}[2]{\glsmath{\delta_{#1}^{#2}}{ntn:KroneckerDelta}}
\addglossmath{X^{\ast}}{Kleene'scher Abschluss der Menge \(X\)}{ntn:KleeneClosure}
\newcommand{\Kleene}[1]{\glsmath{{#1}^{\ast}}{ntn:KleeneClosure}}
\addglossmath{\varepsilon}{leeres Wort}{ntn:EmptyWord}
\newcommand{\EmptyWord}{\glsmath{\varepsilon}{ntn:EmptyWord}}
\addglossmath{\ell(x)}{Länge von \(x\)}{ntn:WordLength}
\newcommand{\Length}[1]{\glsmath{\ell({#1})}{ntn:WordLength}}
\addglossmath{<_{\ell\ell}}{längen-lexikographische Ordnung}{ntn:LengthLexicographicOrder}
\newcommand{\LenLexLS}{\glsmathrel{<_{\ell\ell}}{ntn:LengthLexicographicOrder}}
\newcommand{\LenLexLE}{\glsmathrel{\leq_{\ell\ell}}{ntn:LengthLexicographicOrder}}
\newcommand{\LenLexGR}{\glsmathrel{>_{\ell\ell}}{ntn:LengthLexicographicOrder}}
\newcommand{\LenLexGE}{\glsmathrel{\geq_{\ell\ell}}{ntn:LengthLexicographicOrder}}
\addglossmath{\mathrm{LM}(f)}{Leitmonom}{ntn:LeadingMonomial}
\newcommand{\LM}[1]{\glsmath{\mathrm{LM}({#1})}{ntn:LeadingMonomial}}

% todo Stuff
\RequirePackage[german]{todonotes}
\RequirePackage{silence}
\WarningFilter{latex}{Marginpar on page}

\endinput
